基督教會再爆逾50宗性侵 協進會訂防治政策被當冇到

基督教會再爆逾50宗性侵
協進會訂防治政策被當冇到

5.9K
港聞

香港基督教協進會（圖）轄下的性別公義促進小組去年就教會性暴力進行網上問卷調查，結果收到逾50宗個案。資料圖片

【本報訊】香港聖公會爆出懷疑性侵事件，令人關注教會內的性侵問題。有21個會員教會、包括香港聖公會在內的香港基督教協進會，轄下的性別公義促進小組去年就教會性暴力進行網上問卷調查，結果收到逾50宗個案，發現加害者大部份屬教會內具權力人士，包括牧師、傳道人及教會執事等，協進會正分析個案，預計今年6月發表報告。

記者：謝明明

負責相關範疇的香港基督教協進會助理執行幹事曹曉彤指出，今次聖公會懷疑性侵事件不是單一事件，以往其他教會都曾發生過。她指教會如一個家庭，直言教會性暴力受害者的傷害會更加深，「可能嗰個人係你一直好信任嘅人，你敬仰嘅牧者，你冇諗過佢會咁對你嘅時候，唔係話時間可以沖淡，對信任嘅傷害關係會困擾住好長時間」。

加害者多屬具權力人士

去年適值「#metoo」運動席捲全球，協進會去年8月進行網上問卷調查，邀請曾經歷或知道教會內性騷擾的人，以匿名形式講述當時情況。結果收到逾50宗個案，其中八成屬男性對女性的性騷擾及性暴力，兩成屬男性對男性，而加害者大部份屬教會內具有權力人士，包括牧師、傳道人及教會執事等。以非禮及性騷擾個案最多，亦有個別強暴個案。該會正分析個案，預計今年6月發表報告。

曹稱協進會2013年制訂教會防治性騷擾政策，建議設獨立調查小組處理及調解教會內的性騷擾投訴，並加深同工及教友對性騷擾的認識及安全意識，冀藉此推廣至會員教會和其他宗派教會自訂相關政策，惟至今只有信義宗神學院落實相關政策，「其他未有聽聞有落實」。

網媒香港01昨報道，被指涉非禮兩名男教友的聖公會牧師接受記者查詢時最初否認指控，「絕對無此事」、「無聽過相關投訴」和「無畀錢事主」。惟其後他再次接受訪問時，被追問下承認認識事主，並指因事主當年前往外國升學，曾給予他少量美元，「唔係好多，都係我用剩嘅錢」。

對聖公會內部電郵曾討論事件，涉案牧師表示不知情，反問是否無中生有。據報道，該牧師已退休。

在事發時未滿18歲的受害人向香港01表示，當年非常驚慌，不敢報警，亦不懂追究，他曾向導師提及事件，但導師「冷處理」，為他帶來二次傷害。他希望制度得以完善，聖公會能跟進疑似投訴，避免同類事情再發生。